中國山寨秋田犬 血統證書仿好仿滿

中國山寨秋田犬 血統證書仿好仿滿
2016-12-19

〔編譯林翠儀／綜合報導〕日本唯一被指定為天然紀念物的大型犬「秋田犬」，不僅成為日本政府餽贈俄羅斯總統普廷的禮物，在中國也行情看漲，血統純正的秋田犬，一隻市價可喊到一千萬至兩千萬日圓（約二七三萬至五四六萬台幣）。日本「秋田犬保存會」發現，中國申請血統證明書的案件異常爆量，懷疑育狗場魚目混珠，擔心「山寨版秋田犬」橫行將危及犬種保存。

純種犬最貴喊價破500萬元

秋田犬原產於秋田縣，祖先是當地一種山地狩獵犬，過去備受王公貴族寵愛，飼養秋田犬也成為一種身分地位的象徵。不過，江戶時期，秋田犬被當成鬥犬，由於品種改良，導致純種秋田犬近乎絕跡。一九二七年，秋田縣地方仕紳組成「秋田犬保存會」，促使日本政府於三一年認定秋田犬為天然紀念物。

秋田犬個性勇敢、忠心又聰明。一九三二年媒體揭露的澀谷忠犬「八公」故事，讓秋田犬聲名大噪。「八公」的故事多次被拍成日劇或電影，二○○九年美國影星李察吉爾翻拍的電影「忠犬小八」，又再次哄抬秋田犬的身價。據報導，秋田犬在日本的市價約數萬日圓至數十萬日圓間，但電影上映後，海外掀起一波飼養秋田犬的熱潮，在中國更成為富豪的新寵。

爆量認證申請 多來自中國

總部設於秋田縣大館市、負責全球秋田犬血統認證及證書發行的財團法人「秋田犬保存會」指出，全球登錄的秋田犬數量在二○一五年為三六六七隻，今年八月底卻暴增至四一三○隻，新的認證申請多半來自中國的育狗場。該會表示，秋田犬一胎大概只能產下四至五隻幼犬，但中國申請案例中，有一胎產下十幾隻幼犬的異常數量，該會因此高度懷疑，不肖育狗場夾帶「山寨秋田犬」魚目混珠。

另外，該會也發現有偽造血統證明書在市面流通，擔心長此以往將導致山寨秋田犬橫行全球。

支那狗充日本秋田犬

中國連狗都有假

假狗

中國狗

真正“假狗”... ##fatc##fatc##fatc

假狗大國##fatc

正宗假狗

其實廣東好多傳統唐狗，同秋田好似

大陸一般叫依類唐狗叫大黃

不過，近廿年俾人食到7788
加埋外國狗橫行，純種唐狗買小見小

唐狗都要滅族

唐狗是指混種狗，純種唐狗姐係咩？

以為唐狗係指中國狗

秋田狗跟本係唐狗

唔駛怕人類會絕種. 將來有價有市. 大量繁殖. 互食都仲得

雜種狗都有純種？
習總狗就有一隻

中國只有騙子才是真

有無漢狗？

純種唐狗